

https://groups.google.com/forum/#!msg/edx-code/NBpnMLmmN7o/G2tza--UdLgJ
https://gist.github.com/joaovissoci/8033527

randomizacao de perguntas do edX Studio - ou seja, parece que os
mecanismos basicos pra CAT ja estao ali, apesar de que eles ainda nao
estao agregados em um CAT xblock

http://files.edx.org/handouts/stopgap/Randomization_in_Studio.pdf

http://developers.imsglobal.org/

http://www.imsglobal.org/apip/

http://www.imsglobal.org/specifications.html

muito legal mesmo, Joao. procurei o artigo http://goo.gl/JcCQw5 e
ainda nao esta online. vou mandar um email pro autor e pedir.

achei umas outras coisas procurando por automatic calibration:

http://goo.gl/EpFBxl - tem uma estrategia chamada Continuous Updating
Strategy que ele demonstra conseguir uma calibragem rapida, so que
tendo o problema de que itens nao tao bons sao expostos menos. so nao
sei se isso e um problema ou uma solucao. acho que aqui tambem valia a
pena conversar com o autor, ele acabou de defender - veja
http://goo.gl/C9wqb1 que tem mais detalhes sobre o metodo. depois eu
mando um email pra ele

http://goo.gl/LqdQHV tem uma boa revisao da literatura sobre esses metodos